官指非武器 女設計師攜工具脫罪

節錄

官指非武器 女設計師攜工具脫罪

。。。。。。。。。。。。
。。。。。。。。。。。。。。。

劉官並指出，涉案𠝹刀、剪刀及螺絲批並非攻擊性武器，因上述三樣物品本身不是特製及改裝的攻擊性武器，含有普遍用途；至於六角匙，沒證據顯示被告是用作爆竊，而尼龍繩亦不能束縛人身自由，故兩者皆不屬攻擊性武器。另外，雖然當時身穿黑衣的被告逃跑，形迹可疑，但控方未能證明她逃跑的唯一原因是畏罪潛逃，被告或有其他清白目的。

案件編號：WKCC1176/20

裁判官劉淑嫻